【抗暴之戰】受害市民去信警務處追討損失 反遭投訴課致電恐嚇藏彈殼

警暴肆虐，至今未曾有一句道歉，遑論回應追討個人損失的受害市民。去年尾多人在尖沙嘴清真寺外被警方水炮車以藍色水劑射中、有沙田住戶窗口玻璃亦被警方的催淚彈射爆，兩宗事件的受害者均透過律師去信警務處，至今都無回覆。涉事沙田住戶認為警方態度被動，「好似唔想幫我哋咁」，更曾收到投訴警察課致電，恐嚇她違法藏有彈殼，「叫你嚟執又唔執，又調返轉話我犯法。」

去年10月中警方曾出動水炮車射向尖沙嘴清真寺，多人被藍色水劑射中，其中一名受害者張小姐連續一周腹瀉，至今出席遊行活動，若聞到催淚氣體仍會腹瀉。另一名受害人、從事少數族裔工作的張小姐亦指，被射中後個人「懵懵哋」，醫生指疑為腦震盪。第三位受害人、巴裔商人簡浩名批評政府只向權貴道歉，「唔通我哋唔係人咩？唔值得你道歉？」

三人的代表律師陳惠源11月中去信警務處，提出47條問題，要求警方公開藍色水劑成份、當時的執法標準等，惟至今仍無回覆。陳惠源批評警方拒絕公開成份，等同拒絕向被藍色水劑射中的市民提供醫療協助，「唔知成份醫生都唔知點醫」，他質疑警方是要毒殺市民。陳惠源更指，去信查詢後警方竟反問他「有咩法律理據問咁多問題」，令他感到氣憤，「點解我哋納稅人要俾你兇？」

去年11月中警方在沙田市中心驅散示威者時，一枚催淚彈射爆5樓住戶窗口玻璃，並於屋內爆開。住戶鄭太表示，事隔至今已超過兩個月，她曾向投訴警察課投訴，並向警務處發律師信，惟她認為警察態度被動，「好似唔想幫我哋咁。」鄭太指，催淚彈射中屋後，她曾兩度向警務處發信，要度警方上門撿走彈殼，一直未獲回應，其後卻收到投訴警察課致電，恐嚇她若單位內仍藏有彈殼即屬違法，鄭太表示十分無奈，「叫你嚟執又唔執，又調返轉話我犯法。」

直至昨日（22日），鄭太方收到律政司回信，指警方將於明日上門檢走彈殼。鄭太指，不敢再住在好運中心單位，「我唔知個單位會唔會已經被污染咗」，曾去信警務處要求派出專家檢測單位內的空氣質素遭拒，這兩個月來要納空租，更另找住所，向警方要求賠償，至今都無回覆。鄭太的代表律師陳惠源指，鄭太不會放棄追究，「唔單只係金錢上嘅損失，仲有精神上嘅壓力同損失都要繼續做。」
跟進上述兩宗個案的公民黨立法會議員楊岳橋表示，警方至今「一句道歉都冇」，批評政府置人命及港人尊嚴於不顧。譚文豪亦指，警方近半年來的行動讓市民對體制完全失去信心。

淨係識嚇鳩人，嘢又唔撚做

Push

戇撚鳩

［行動］文宣向有意到港醫病嘅武漢肺炎病人，引導佢地搵香港警署求助

黑警fb咁鍾意出嚟澄清乜乜柒柒，呢單係咪駁唔到啊？

呢啲都算係警暴啦屌你

暴係包括埋言語上嘅暴力

狗閪黎

但「睇」唔到啊嘛

告到上法座死黑警

推！

呢單嘢都係一個幾有力嘅證據，
話比人知投訴警察課真係垃撚圾嚟

推

上水個呀伯已經講得好清楚投訴科係癈
成日話全香港調查罪案最專業 但係投訴警察就要受害者自己搵證據

死黑警